【機會嚟喇】麻省理工學生研發《哈利波特》分類帽 霍格華茲入學禮成真

《哈利波特》系列建構出奇幻魔法世界觀，多年來一直深受大人小朋友歡迎，霍格華茲亦成為不少人夢想入讀的最高學府，近日麻省理工一名學生成功研發分類帽，實現戲中分學院的橋段。
麻省理工博士研究生Nataliya Kosmyna早前設計出名為「Thinking Hat」的機械帽，透過非侵入式的電極裝置分析用戶的腦部活動，從而以機器學習（Machine Learning）模擬用戶的思維，原意是為了用作提升學生的自信心。
不過為了吸引更多人參與研究，工程師花29.99美金（約230港元）網購一頂《哈利波特》的分類帽，結合機械裝置，並參考J.K.羅琳（J.K. Rowling）的選擇題，設計出一系列可以區分用戶應屬哪個霍格華茲學院的題目，完成問題後，分類帽上以藍牙連接的擴音器更會宣佈學院，實現一眾魔法迷最期待的畫面。

幾型
啱班毒撚30歲自動轉職做魔法師用

真係有效嘅話會分晒同一類人入同一學院都幾搞笑

溝支那妹自動歸類史箂哲林
利申 大賢者